\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDY}
\section{Obyek Study}
IRC (Informatics Research Center) merupakan Pusat Penelitian Infoermatika yang dibentuk pada tanggal 9 Mei 2018\cite{irc}. IRC merupakan salah satu tempat forum yang disediakan oleh para dosen dari Program Studi DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia yang bertujuan untuk melakukan penelitian dalam bidang teknologi. Para Dosen dan Formatur IRC Politeknik Pos Indonesia melakukan pembentukan konsep di Laboratorium IRC untuk melakukan serangkaian studi dan penelitian.
\par
Dengan perkembangan teknologi yang saat sudah stabil, maka proses pada penelitian yang akan dilakukan dapat berjalan dan diselesaikan dengan masalah yang kerap terjadi dikalangan mahasiswa. IRC adalah program penelitian yang diprakarsai oleh fakultas Politeknik Informatika Indonesia. Program ini banyak terkait dengan teknologi dan penelitian. Dengan menggunakan teknologi yang sudah stabil, proses penelitian dapat berjalan serta menyelesaikan masalah yang ada di sekitar. Beberapa masalah yang berkaitan dengan penelitian telah dikonsep dari profesor dan pembentukan IRC untuk mewujudkan VISI dan MISI IRC.

\section{Jenis dan Sumber Data}
\par
Pada obyek study penelitian ini, peneliti menggunakan data dari komentar youtube dimana data tersebut udah dalam bentuk file csv yang di dalam file tersebut ada data yang berupa content, class. \textit{Dataset} tersebut peneliti dapatkan dari \textit{website} yang sudah di sediakan yaitu \textit{TubeSpam}. 

\subsection{Data Primer}
\par
Pada data primer ini, peneliti akan menggunakan data \textit{primer} sebagai data untuk dapat mengindentifikasi kalimat komentar yang ada pada media sosial youtube. Media youtube yang saat ini sangat populer dapat dimanfaatkan oleh pengguna-pengguna youtube untuk hal-hal yang membuat pengguna lainnya dengan cara memberikan komentar jelek kepada pengguna youtube yang aktif mengunggah video. Data komentar tersebut akan dianalisis dan sudah dalam bentuk file csv. 

\subsection{Data Sekunder}
\par
pada penelitian ini, data \textit{sekunder} yang peneliti gunakan adalah data yang sudah diambil pada data \textit{primer}. Dari data tersebut peneliti akan melakukan analisis terhadap komentar yang di berikan oleh pada pengguna youtube dimana pada komentar tersebut berisi kalimat positif atau negatif yang berarti positif itu berupa pujian dan negatif itu berupa hinaan atau cacian. Pada penelitian ini peneliti menganalisis kalimat pada komentar tersebut dengan menggunakan metode SVM dan \textit{Decision Tree}, untuk dapat melihat hasil keakurasian dari klasifikasi metode dan perbandingan dari metode yang di gunakan.